% ficha Catalográfica------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{spacing}{1.4}
\textit{\textbf{\\
Universidade do Estado do Amazonas - UEA\\
Escola Superior de Tecnologia - EST}}

\textit{\\ Reitor:\\ \textbf{Cleinaldo de Almeida Costa}}\\
\textit{Vice-Reitor:\\ \textbf{Mário Augusto Bessa de Figueirêdo}}
\\
\textit{
Diretor da Escola Superior de Tecnologia:\\
\textbf{Roberto Higino Pereira da Silva}}
\\
\textit{
Coordenador do Curso de Engenharia de Computação:\\
\textbf{Raimundo Corrêa de Oliveira}}
\\
\textit{
Coordenador da Disciplina Projeto Final:\\
\textbf{Raimundo Corrêa de Oliveira}}
\\[12pt]
\textit{
Banca Avaliadora composta por: \hfill Data da Defesa: 05/12/2017\\
}
\textit{
\textbf{Profa. Dra. Elloá Barreto Guedes da Costa} (Orientador(a))\\
\textbf{Prof. M.Sc. Marcia Sampio Lima}\\% Escreva o nome dos professor da sua banca antes de '\\' (comando para quebra de linha)
\textbf{Prof. M.Sc. Flávio José Coelho}
}
\center{\bf CIP -- Catalogação na Publicação}\ \ \\
 \begin{small}
\begin{center}
\fbox{
\parbox{18cm}{
\begin{minipage}{17cm}
L864a \hspace*{1cm} FRANCO, Pedro Augusto Ribeiro\\[12pt]
\hspace*{2cm} \parbox{14cm}{
\hspace*{0.5cm}Uma Plataforma Web para Gerenciamento de Dados e Geração de Boletins Meteorológicos do LabInstru/
Pedro Augusto Franco Ribeiro; [orientado por] Profas. Dras. Elloá Barreto Guedes da Costa e Maria Betânia Leal de Oliveira-- Manaus: UEA, 2017.\\
\hspace*{0.5cm}240 p.: il.; 30cm\\
\hspace*{0.5cm}Inclui Bibliografia\\
\hspace*{0.5cm}Trabalho de Conclusão de Curso (Graduação em Engenharia de Computação).
Universidade do Estado do Amazonas, 2017.\\[6pt]
\hspace*{8cm} CDU: \hrulefill}
\end{minipage}}}
\end{center}
\end{small}
\end{spacing}
 \newpage
